最後忠告，千祈唔好為興趣而揀科

可能有老師社工同你講要跟自己興趣而讀，有無諗過佢地講就講得輕鬆，自己上哂岸唔洗負責任
為興趣而讀係外國就得，對唔住呢度係香港
pure science﹑歷史﹑哲學呢d科真係唔好咁睇唔開走去讀
寧願捱幾年讀無興趣既科都好過之後幾十年乞食

利申：pure science苦主

夠分就揀專科啦各位

岩

夠分讀science不如揀東大

agger

受害者

當年就係信咗仆街中學教蓄同埋出面啲乜撚嘢專家advice跟興趣揀科，而家抱憾終身

喺香港凡事要向錢看！！！

有家底咪揀得囉
最緊要清楚自己洗唔洗養家

講興趣都係呃人
入到大學你嘅興趣都會變你嘅惡夢
每科嘅深淺度完全唔同中學架
唔好諗住有興趣就會讀得舒服
係絕對冇呢回事嘅
大學讀乜都一定比你中學辛苦
所以橫掂讀得咁辛苦
記得揀科搵到食嘅科
唔係保證你後悔終生
包你year1開始驚第日乞食驚到grad
所以入到專科嘅恭喜你
入唔到嘅就去東大或者engine啦
除非你有父幹唔係千祈唔好為興趣入乞食科
利申：非三大哂銀時

讀緊psychology 出黎準備乞食

有興趣唔緊要,有冇天資緊要D

psycho邊會乞食
無可能既事
大佬soc psy比你吹都吹到同社會各行各業有關啦
同人有接觸既工psycho就得啦喎師父
你話人工就一定唔高架啦

利申: psycho 人

十分認同

嗰時見到高登仔叫人唔好跟興趣揀 我無信到
今時今日好後悔 成日都煩第時出路 又讀得唔開心
dse同學仔真係要諗清楚先好揀乞食科
利申：三大sci

呢句真
過來人

理科撚是但揀醫護科都好，話哂都叫做關sci事
咪咁傻走去揀pure sci呀

真

為興趣揀左pharm 乞食 想跳樓

當年後悔讀咗社科
自己又毒又廢
畢咗業幾年兩皮人工都冇

pharmacy都唔好搵?

除左神科外
你跟風揀科，你畢業出到黎咩環境都轉哂啦

Pharm 都乞食

樓上幾位係咪都喺U過得唔太開心
我就跟興趣揀科 成績對得住自己 second up
畢業未夠兩個月成功搵到工做 工種係自己滿意
不過就同自己讀嗰科唔一樣

我依然支持跟興趣揀
因為讀咩都要付出
讀自己鐘意嘅叫努力
讀自己唔鐘意嘅叫辛苦

係叻人始終係叻人嚟嘅
唔會因爲你揀啲搵錢科變叻咗
同樣地 都唔會保證揀興趣科都叻咗
既然兩類選擇都唔會保證叻咗
不如自己開心啲

sor好似認真咗 一時感慨

弊就弊在
好多唔係叻人
為咗都唔算好中意嘅科嚟讀U
出到嚟發覺係浪費時間同錢

太多人都係平庸之輩，
想要下半世過得安穩讀書幾年可能要辛苦少少
好過出到嚟㥬惶已恨錯難返

嗯......咁讀U嗰四年都好多嘢做嘅
呢四年係最自由嘅日子 係個黃金機會裝備自己
唔一定要局限喺學術層面嘅
如果唔係叻人 都唔緊要嫁
有自知之明都唔係好差姐
咁做一個踏實嘅人其實都好可貴

engine黎講 building全部，mechanical, 大電，再落就it狗cs/ee, 其他既engine全撚部都乞食

呢樣真....有興趣又考到入去咁又點
無天資讀到一pat屎咁...grad唔grad到都成問題....越讀越無自信

同埋咪撚讀pure science!!!!

我當年興趣係讀歷史，後來為錢揀工程，而家四萬幾一個月，成日回想如果我當年跟興趣揀科，今日隨萬四都未必有。
大家俾心機追夢，俾我恥笑下啦好嗎

我諗緊乜？

千其唔好係香港讀art，讀完只會灰撚囇。有心就出去讀，唔係只會浪費4年青春同燒16萬比學店。

利：畢業食緊屎

讀緊數學
見到好多同學已經放棄讀書只求合格
入之前諗清楚

psycho = science + research + biology.... etc
你嗰d叫讀心神探

Ching 其實你講得啱 只係呻下我地d科一出黎就差d專科一大截人工

點睇speech and hearing?

有兩點想補充下：

1 參考各間u既salary report 先好揀科

2 分清楚邊啲科讀完就有牌 邊啲讀完係未有

諗到再講

諗住讀... 你讀緊咩
如果出去讀去邊好 thx

有u就要讀
入唔到u 就一定要揀鍾意既野黎讀
利申 個人經驗

Social sciences苦主....

中大sci grad 唔係興趣當初唔知做咩鳩入左去
最後master轉讀自己有興趣個科

講真我覺得無想做既工作既話
讀返自己鍾意既科有乜問題
我係Science 撚 但4年讀到自己想讀既科好開心
宜家份工pay又唔差（唔太關我果科既工作）

利申：本身就無家庭財務壓力（都無父幹）

speech都問
你玩野？

唔好為興趣揀其實主要因為你太廢
科科讀得top既人根本唔愁冇飯開

我當年跟興趣揀科
而家搵緊50k

讀完心理學士咪又係一個普通大學生
再讀上去先有可能做到同心理有關的職業

利申：大學讀心理而家乞食

有幾多人做到
大把人小學畢業都搵緊幾百萬一年添
如果計overall ,pure science依類就一定係伏科囉

成日拎啲課課讀得top既outliers黎講
咁邊有得講
師父你都以偏概全
不過有點離地嗎？
同埋有幾多個真係做到補習天王？
唔好誤人子弟啦
我唔排除有巴絲得，
但揀完讀完出黎搵野做做唔到之後唔該唔好怨唔好後悔，
我唔想見到咁多後悔同怨既post
條路自己揀
仆街唔好喊

最慘係以為自己既興趣係果d乞食科

你地既興趣係錢呀！ 有錢買個lab返黎做實驗麵仲得呀！

香港地你唔係medic, 物治職治神科生，咩都乞食啦，但主要你點定義乞食先
市道唔好又唔肯屈就自己，嚴人工低
大哥你fg咋，一出黎想幾高？

咪撚簡polyh bre 就得

攞20分嗰啲咪撚為入u揀engine
讀撚死

指標唔太重要，例如acct一出黎低人工都成班入去做，點解呀 因為big four
又例如成班文科人入曬政府又高左

建議既係睇下jobs ad d工要咩學歷，
同埋唔死人engine既牌真係唔太重要，例如細電，industrial, material eng
大電，mech, building牌先有用

唔小心比錯負評

啲教畜唔關自己事就口響響
我就係按興趣去揀左science
結果辛苦到轉左科
發覺冇乜興趣但又唔辛苦
最緊要將來人工仲要高過science

除非你本身有錢，如果唔係，係一個到處講錢既社會，講咩興趣

civil都乞食

跟興趣揀科無錯
但如果你係介意自已第日搵得錢少
一係揀搵錢科
一係諗到有乜方法突圍而出，唔好隨波逐流

興趣係用黎玩, 用黎享受同投入, 如果變成讀書/工作嘅負擔, 興趣都變無趣啦

有錢就有得揀

讀緊地理系 第時又唔想教書 將來應該會乞食

乜鳩誤人子弟
唔通盲目話乞食就點都唔好讀？
本身讀個d科叻既人走左去鳩讀先係自毀前途
我咁講都係想指做人最緊要知自己咩料
有天份有勤力既想讀點解唔值得支持

成班窮撚叫人唔好揀興趣

中學果陣無上高登 跟興趣揀科
結果乞食半生

如果真係有興趣 一年master補番都未遲 唔好浪費degree 既時間讀乞食科（尤其文科同social science)

唉 有趣但讀完完全冇技能冇競爭力...

我都係讀sin銀時出身
其實真係先苦後甜
唔好以為起薪代表一切
初初你會覺得好難?到好工
就算?到都係得12-13k
連條女hd畢業都高人工過我
當時仲係我人生低谷
點解我依興趣揀科會有咁既下場？點解？
不過所有野都過去了
經過老豆鼓勵下我去左佢間大公司做
最後老豆退休我仲做埋ceo
所以唔好因為眼前果小小苦輕易放棄
如果當日我冇揀sin銀時我都冇今日既成就

有時真係好想quit game 再玩過
自己當初既決定害左自己一世

pure science苦主留名

乞食只係因為你廢
大把使得好過黎
建議係小啲係到療up
多哦塊見識咪做毒撚

大把毒撚短線投資以為三個月加一次人工

華人眼光淺窄所以先會咁失敗

記得以前高登有個叫人生遊戲輸家ge user
al考得幾好 但揀左cu sci
果陣開post日日屌cu science
利申：苦主，佢果陣早d開post咪好

Pure Science出到黎其實做返其他工都一樣得
文科社科商科就真係咪撚揀啦，世紀大伏

社科院
頭兩年都可能仲有理想衝勁
第三年就驚了
Final Year 就食屎了

諗下自己想要啲咩
如果你係為左讀完搵到份好工
咁緊係讀對未來工作有幫助嘅科啦

如果冇依個考慮因素
的確係揀返自己有興趣嘅黎讀係好喎
知之者不如好之者 好之者不如樂之者

好多中學雞揀果陣唔識諗
以為自己真係好大興趣
到佢畢業就後悔
想揀sci ge朋友 不如揀engine讀又易讀d
出來又有明確d ge career path

見到個post
十個有九個話後悔都係因為錢
你就知道依個城市有幾咁失敗

屌真係興趣就去sit堂 自修 自己睇書都得啦

咁仲有咩讀得

你真係好有興趣咪係囉
不過好多人都只係比較有興趣
讀多一兩年就咩興趣都磨走曬

除左專科 有咩科係唔洗乞食？

係到叫你唔好跟興趣揀既人，你估走去搵食科就順風順水？ 跟興趣都讀唔掂，仲好意思叫人唔跟興趣讀

computer science做it狗
利申：讀過曬大學啲野

講到好似醫法藥四寶任你入咁
你入得所謂你興趣科咪又係得個廿零分
俾盡咪護理 engine兩個專業科你揀
你係三十分為興趣走左去讀純文理先講野啦

護理呢啲一年都唔知幾多個quit頂唔順
Engine咪又係得civil近年好景小小
成班廢柴係到賴自己俾人點選錯科
其實自己根本就係得咁嘅料

哂銀時並非浪得虛名

其實係前提如果你屋企冇錢
又夠分 一定要揀專科
屋企唔等你養既讀咩都得啦
出黎求其做個文員仔交下差

利申:屋企無錢讀社科痛苦生存中

飽和晒喇

就算你做得開心，都唔算可以學以致用

老老實實，都係個句，成績好好個hon靚的話讀咩都多出路。

咁呢個城市用生活去睇確實失敗喎

講咁多 當初你又揀？

公司收到啲 sci master candidate 開12k

你地自己諗清楚

棄三大Science而家係大英帝國讀神科

利申：為興趣揀科

咁岩啊巴打
讀緊咩科

有錢有興趣

Pure science 如果你純鐘意但自覺天份一般般，就千祈咪揀。上到去你會好痛苦。

正評不解釋

利申: 讀U讀左自己冇乜興趣但都專既科，而家唔洗乞食

巴打做左幾多年野

興趣既野可以培養

打工還打工，興趣還興趣

在香港,讀大學勿讀pure science
除非你係天才,唔駛點讀都好勁
除非你屋企好有錢,唔等你比錢
除非你jupas無得選擇,要選理科作賤自己
除非你可以出國,可以太展拳腳
唔好以為admission figure高就代表好
唔好以為有三大掛名就代表好
讀完pure science你有咩技術係香港用到?
係無呀! 香港唔需要你呢類人才!

跟興趣揀先讀得好

其實為興趣揀科唔係問題
但係要三大 同埋要讀得掂
利申：三大soc sci

千其唔好讀社科 除非paycho /sw

出到黎真係唔知做乜 依家做緊19文職

做過office 跑過船 落緊地盤
可以分享各位聽 對工作有興趣先係最重要
如果我可以早d出黎做野 我當年唔會揀錯科讀
依家讀master要返轉頭讀建築

做人冇興趣同條鹹魚有咩分別？

利申：ScienceJJ

History here

唔為興趣揀科等仆街

香港真係痴撚線
年年笑人讀垃圾19BBA 又笑鳩人濫 扮金融才俊
讀Psy/Sci/Art 又話連工都搵唔撚到
工程/Acct/Audit又話爆煲 工時長 人工低 唔撚抵做
咁到底做乜好呀

最top既人唔讀大學都發到達添呀
唔好讀大學喇

讀緊psych唔知下年出黎有乜做

三大文科撚哲學
Grad 左做文員仔
身邊唔少文科同學都乞緊食
得少部分有 mt/ 政府officer offer
除左呢d 冇其他出路架喇

首先你要有＄

讀伏科出黎多數都係文員仔﹑物管﹑sales﹑紀律部隊

呢樣真

你比我係數理天才既話點會唔讀專科

我驚你冇飯開變鹹魚呀
父幹另計

跟poly個畢業人工表揀科就啱啦

反而有一堆做保險狗撈得幾掂

求指教

想讀音樂

要揀pure sci就出國喇
你響香港話之你hku sci grad
出黎搵工你就唸爆頭

讀mech eng、大電呢d穩穩陣陣
夠分緊係入polyu 神科

讀pure sci嗰班
唔通你讀到醫唔讀咩
唔夠分扮興趣

讀緊音樂就grade
Plan緊點乞食好

勵志

我三大晒銀時，都叫讀得掂有2:1
但一樣乞食
為興趣揀冇問題，但預咗乞食

哈哈哈哈哈

哂銀時 乞食中

頂你

你唔揀興趣你點對住份工廿三十年？

你話讀果樣唔代表做果樣禁你讀乜都一樣，主要都係睇你份人係咪smart

無興趣你唔會做到最top果班

咁大個人自己balance番興趣同家景啦

我覺得揀科影響真係唔大
你睇錢睇得好重要既
Year 1開始寫cv報intern已經贏好多人
同埋三大英文ok既話 政府工都得啦
但唔好揀哲學呢啲讀完會倒扣分架囉

首先,屌臭 Science 嘅風氣,由4月尾至6月中會達至高峰，
因為班DSE面對放榜壓力無從發洩

加上班Science Grad搵唔到工
要搵人黎踩下定下個心
6月中後會突然水盡鵝飛
一黎怕自己會入，留條後路
二黎開始迷信，想積下口德
DSE放榜後，愁雲慘霧
班F5仔見狀都唔敢亂屌
所以由6月尾至8月
情況相若，風氣極低位橫行，如經濟衰退一樣
到9月，開學兩三禮拜，新一屆DSE仔開始有壓力，想搵人踩
retake緊o既又想有野俾佢增強信心，又踩
讀緊Science 嘅跟唔上o個班/讀得唔開心o既，又踩
因此9月會有個小陽春，之後橫行，
12月至1月頭，同2月中，分別都會有個小陽春，因為有假放得閒，同考試迫近，
壓力愈來愈大，3月至4月頭會一直高位橫行
最後又到6月尾高峰
年年都如是，歲歲皆如此
股市係咁就好囉屌你

失敗又點 我就係要搵多啲錢先走到

唔通地盤紮鐵嗰班對份工好有興趣咩
橫掂都食屎，咁點解唔搵返好pay

女友indus eng 做4年左右average salary都去到兩萬頭

人唔係得返工返學先係興趣

我個fd都冇跟興趣讀，而家都搵得幾多
而家得閒玩吓車影吓相咁，咁叫唔叫為興趣生活

你為興趣揀科，
只係想四年聽書開心啲，定係要用嚟做career先？

嘥銀時又有咩好怕
非三大 Pure science
而家做咗兩年幾嘢都20k啦
好彩未使乞食
利申：做嘅嘢同讀嘅科無關
做 lab 應該又 OT 又乞食

Pure Science FG 30K 讀既同依加做既都係自己興趣

為錢應該讀咩

唔講錢可以講咩？ 如果屋企本身有錢就讀乜鳩都無所謂姐

岩阿ching 無錢講乜撚興趣 咪撚傻啦

為興趣而揀一定會後悔
除非你興趣做係醫生律師

讀ee乞食中…

上面成日見到有人話冇興趣
做唔到最top個班

冇興趣唔會令你做唔成最top
有能力就得
你有興趣冇能力
成世都只會好痛苦

同作一樣 但冇後悔過

為興趣而讀唔係問題 但前提係你真係有興趣囉
中學讀econ history有興趣 大學讀嘅野係完全唔同

呢個世界大部分都係平凡之輩
成日拎top既黎講無意思

屋企夠窮 老豆老母由細到大就灌輸讀書係為左搵錢
完全冇考慮過興趣科
今年grad

岩呀，好多時有興趣都磨到無興趣
既然係咁點解唔一開始揀科無興趣但起馬唔會乞食先

興趣同錢途根本係要balance

同意，不過bba咪又係一街都係

巴打加油

BBA 唔算係有錢途既科啦
連登仔睇唔起既IT仔 Engine仔好少會乞食
至於洗唔洗OT 睇彩數

到你搵到錢，玩咩興趣，鐘意讀幾多個master 都得啦

為興趣揀科 = 乞食唔好怨人
聽以前D 19教畜講 做左傻仔 唔好怨

講呢句既人通常都唔知自己興趣係邊
或者你份興趣無得讀

佢地講野對住班細既唔識圓滑姐
正常唔應該咁講
愈咁講愈會跟興趣揀，
迫佢地走死路
正常應該係叫佢地自己衡量揀各科利弊
（簡單啲唔想打咁多野）然後再睇下家庭環境 社會因素而決定應該點揀
至於乞唔乞食
基本上唔係公務員既
香港乜撚都乞食啦
睇點定義乞食姐

不過香港失業率得3點幾%
你話fg人工就一定唔高
如果高既啲人就唔洗讀master, phd果啲
同埋fg高既又有幾多個，下下拎堆outliers 黎比既，
遲早比社會淘汰，活系自己世界，變隱青
自己諗啦18歲要識諗長遠啲架啦

你真係數理天才梗係讀返數學物理
MIT等緊你(俾埋錢你)

讀sci 轉去外國專科其實唔難
讀文商社科就真係自求多福啦

留名
有料就搵到食
我個fd讀science一年搵幾多
讀得唔開心仲慘

除非你真係好有興趣，如果唔係都係簡啲搵到錢架啦

如果唔係有人出黎咁講
Dse雞撚知各科嘅情況係點咩

明明唔想下一代惡性循環 偏偏又叫佢地唔需要堅持理念向錢看 唉

18歲係香港係成年人架啦
要學下自己上網搵啲權威少少既資料再決定讀咩架啦，就算上連登都唔係全部聽哂，個個都聽無可能fulfill哂 人人取向唔同
不過記得唔好太離地貼地番少少就好

千其唔好揀social science
求下大家

屋企有錢咪堅持理念囉
但香港地唔係個個屋企都有錢

社會好現實
無錢點講理想
有理想係好事，
但無錢你搵邊個support你姐？

我覺得揀左科冇興趣既科可能仲慘
如果讀冇興趣科讀到pet屎咁都冇人會采你

當果樣野你日日對住佢8個鐘都唔厭先好叫佢做一種興趣

你老母生你出黎都on9

而家除左醫護，有邊科出黎包搵錢包生活呀？
讀LAW都有撚排捱啦 比你讀到pcll算好top 入唔到大firm仍然死路一條

一定係跟興趣揀科，叻既人自會搵到出路，最搵錢既ibank都唔係個個讀商 書為自己而讀

利申；讀哲學 而家廿幾歲搵3皮幾

我當年就係聽教蓄講跟興趣讀，而家萬劫不復

有心出去讀都無用，除非以後唔返黎，唔係返黎都係乞食。
係外國拎幾多獎都係浮雲，無父幹返黎一係搵唔到工，一係轉行12k起薪

過來人

音樂

P

呢班所謂18歲心智年齡分分鐘得12歲

你講嗰啲咪一樣喺連登俾人笑到仆街

連登仔個個50k up冇得比
但相比堆乞食科已經比上不足比下有餘

苦主

難得有4年時間接觸自己鐘意嘅嘢會好開心 係 你話唔讀都接觸到係真 但係會唔會讀到咁多 有人評改 同搵到班志同道合嘅朋友係另一回事

利申:窮撚 見到好多窮撚FD都係揀興趣科讀

除非真係好撚有興趣，但好多時讀落先知唔係咁鐘意
大學讀嘅同中學完全係兩回事

ive grad咗9年 後來pt degree grad左即連升兩級

Pure science絕對係講天份，淨係得興趣無天份，上到去你會死得好慘

Philo撚

無錯，以math/phys嚟講你可以諗做（其他我無咁熟）
每一個sem讀高中三年嘅嘢
即係每年讀2次高中份量嘅知識
而且前面搞唔掂會拖累後面
最尾無天份嘅你只能夠周圍撓source背答案
一早已經無咗當初所謂興趣
而有天份嘅都唔係話贏晒
我哋重有親愛祖國派落嚟嘅友善精英同胞
佢哋為咗攞A嘅犧牲會令你緊繃四年

上面落黎果d勁到痴線

你對一樣野有興趣，但你對住果頁notes諗極都諗唔明，而人地望一望已經明左去左下一頁，你幾有興趣都假。好多野唔係興趣同努力就搞得掂。

一句講哂，你有家底你想讀咩科都得
你屋企經濟有壓力你真係要諗清楚
尤其文科仔，你唔好以為教席好易有

係香港地真係好適宜咁天真

正苦？

唔適宜

讀呢2科你真係要好有興趣lo
就算有天份讀得top都要日日諗數
個個睇定之後一兩年ge書

其實都幾灰
你讀得掂打殘嘅永遠都係自己友
唔會係班大陸仔
但係自己友又偏偏唔生性
成日聽到班大陸仔笑鳩local廢
火都嚟埋，但係你望一望身邊重抄緊功課嘅local
除咗輕歎一聲重做到啲咩

絕對認同

第日出黎做野除非自己開公司可以話事，唔係既話，帶住你興趣返工，只會比人點住做，日日都係咁，無得say，就會越黎越唔想做

識人興趣係art 專長係engg
依家返工做engg
得閒接下art freelance
鐘意就做 唔鐘意就推 可以自己話事
爽

重點講漏左
所以簡專科
有興趣既野自學/報出面班/minor仲好
除非你興趣本身係專科

講笑係咁講姐

N展IT 未排到乞食啦

讀chem bio ，乜野env food

跟興趣讀然後話讀唔掂個啲人
揀得ba 社科 藝術都應該預左搵得少
但係讀唔掂個啲根本冇做過research 知道個科其實讀咩
上間u既網搵呢科要讀既course title 同references
再睇相關論文既abstract，睇得明仲覺得有趣既咪揀囉
要讀4年，但原來自己連要讀咩都唔知

上年放榜出左個意料之外既成績即刻狗衝排左傳理落a1 依加已經有少少質疑自己個決定

傳理出黎都多野撈下話？

惟有同自己講
如果你係有料 你嘅發展就唔會俾間學校或者你個科限制住
算係激勵又算係安慰自己
八大soc sci

pharm一早爆咗煲啦，好似差唔多一半人搵唔到工

歷史系 無前途既廢青

呢個真
如果對 philo soc science 有興趣不如自己睇書學會比較好

咁唔夠分可以點姐 bba同普通文科有大分別咩

但又有幾多個哲學撚可以擇搵到三皮幾先
咁冇咁叻既人點算先

真係唔好，因為你會冇咗個興趣😥

興趣同能力其實某程度係相輔相成
入大學最理想緊係揀啲有興趣又有能力既科啦

可惜我都知唔係個個兩樣都有 如果冇既話咪開始諗下點取捨囉，不過講真其實中學階段都未必知自己對嗰科係咪真係有興趣，畢竟中學讀啲野好表面，好多時入到u先發現唔係想像中讀嗰啲野 有機會就盡量問下有冇師兄師姐大學讀緊嗰科攞下料，熟唔熟都厚面皮放膽問

另一方面只為興趣而冇能力，其實都好難捱到成個大學生涯 冇能力讀得唔好就好易冇埋興趣，惡性循環底下，最後grad既成績唔好就真係乜工都好難搵

身邊好多friend讀文理商都有唔錯既job offer(雖然未必個個做返同大學嗰科有關既野)，其實都好睇你大學生涯勤唔勤力，gpa幾多分，有冇做下intern整靚個cv咁，所以如果想入嗰科未必有好清晰既就業前景/保障，咁讀緊大學嗰陣就俾心機早啲規劃下

利申：第一屆dse，當年冇乜特別興趣 入左a2係專科，好彩讀讀下都覺得有興趣同handle到，就黎grad，係叫做前景有保障，不過眼見身邊好多同學冇興趣讀到好似苦差咁 都真係幾陰公，畢竟大部分專科讀u嗰陣都好似半個職業訓練所，唔係個個頂得順

Good luck呀咁多位dse生，想當年放jupas真係緊張到想死，今時今日都仲記得一清二楚

無錯

屌你
你之後個人生就係成世1/3以上時間做呢樣野，唔搵樣自己鍾意唔係仲慘

問自己簡單一個問題
鍾唔鍾意讀書
如果答案係yes -> 可以揀乞食科，但要肯定自己真係鍾意果科
答案係No -> 唔好諗，絕對唔好為興趣揀

認真答, 當年考完AL有幾個同學都係揀專科唔揀興趣科
捱咗3年大學爭D GRADE唔到
而家都係打份寫字樓JA

為興趣唔係問題.
不過大前提要諗埋以後搵工返工
你興趣係護士 出黎又搵到錢 我覺得可以啊

但係D 語文科嗰D....
諗下出路先啦

之前中學CHEM堂有啲實驗堂..
就諗住讀LAB科..讀完就知人生玩撚完..

我當年就係為興趣揀左pure sci
讀得都幾開心
真心對上堂學既野有興趣
出黎打份唔關事既工
人工普通但無後悔

睇你想點
你真係有料又有興趣既可以讀到精晒
然後做有關學術性既工作
唔會冇人請你既
前提你係真有料

但係你真係淨係想搵食，唔想乞食
就唔好人云亦云咁去揀
要自己分析未來社會demand去斷定
因為過來人既經驗同意見未必適用你第日投身社會

就好似買股票咁
有啲人話買完某隻就大蝕
但係點知你分析過發現佢有潛力
結果未來最後賺左
所以唔好太過相信過來人

興趣同揾錢都要平衡囉

要明白社會既真正demand好多時同你既興趣背道而馳
呢個就應該係樓主最想講俾大家聽既野

數學能力唔係一般人可以有

你係咪乞食就要睇同你揀嗰科有關既行業需求既大小，呢個就係個關係

我覺得都好睇你想要一個點既人生既
冇話揀科有前途啲定有興趣就好/差
我自己讀完asso升u 都算揀左科有興趣但廢廢地既ba科（非三大）
讀落係難不過有興趣 會比心機聽書
我覺得好過為工作而揀科冇心讀既科浪費左啲時間
當然如果aim工作搵多啲就揀專科好啲

我未grad暫時都冇後悔 我覺得自己算鐘意讀書 但麻麻鐘意考試

正面睇
冇班本地垃圾幫手拉curve
而個個都係nds 咁既水平分分鐘冇得grad

最緊要無後悔姐
不過係因為香港地價值觀不嬲以金錢為主
先導致「專科」，「乞食科」等字眼出現

利申：讀緊psycho ，出黎一樣打萬零蚊，但無悔

同路人
考試其實講技巧

我唔識有咩技巧

無悔同未後悔係兩樣嘢嚟，通常到三十歲就後悔

三十歲未，就話四十歲，跟住係咁loop

屌認真
喺香港讀左兩年搵食科
而家想quit過外國讀興趣科+外國做
真係好睇人
一世人得一次
好想做d令自己開心嘅野
我自己頂唔順成世要做無興趣嘅野
不過有d人真係無咩特別興趣又中意穩定
咁搵食科幾適合佢地

呢樣真係視乎性格當然同埋家底

當你想組織家庭個陣就發現真係樣樣都同你講錢

而你夠錢就最好啦

錢係萬惡之源, 等我幫大家受罪啦

唔好話組織家庭
同朋友出去玩同食飯唔駛錢
放假請老豆老母去下旅行又係錢
每日返回工搭車食飯積埋又係一筆
就算中產都要貼下地啦
窮就更加唔好講

移民美國吧！

大家都係fg，為何香港部分科fg比其他國家高?

envs science， grad左做環保署，幾皮一個月

揀pure science抵撚死

仲衰過台灣美國

咁咪唔撚好返囉
貪香港d屎特別香咩?
收皮啦香港

start up

想讀中文/英文

街已仆

同意

Lm

商科都伏
係，係做狗，但起碼叫做返business野

連登仔剩係會話讀醫有用架ja, 到頭來睇得出，其實根本係班叻ge人係到用踩人黎打j

老實，真係唔抵讀ge就係得晒銀同so晒 架姐。 你n展，it，bbq狗 個人醒目些少都唔會落得好悲慘ge下場

細電。。。。。。

台大電機最強

Computer science點睇
都係science

major搵食科minor興趣科是常識吧
你讀到hku仲可以輕鬆double degree添

事實係香港真係無咩好做

biomedical sci 算唔算

點睇非3大數學系

Agger
興趣科 dean list 但係見唔到前路

不管中學也好i大也好8大也好 先睇自己邊方面最掂 再跟興趣揀科

我係過來人，外國讀按興趣都係食屎，因為冇外國護照，畢業後最後都要被俾回流，外國見你冇居留權唔會請你

你講緊咩國家? 有啲國家會畀你留低一段時間搵工, 只要有公司肯收留你就得
通常STEM科目冇咁慘烈, 前題你要流利操當地語言同埋有返啲實用技能
利申: 準備做死士出國讀science pg

不過如果再衰既話可能又讀多個專業科, 拉長居留時間 不過真係有撚排先正式出嚟做嘢

外國讀緊sci,冇後悔
真心冇數底就唔好揀sci
phy,chem,stat冇calculus底死硬

其實呢句statement 無問題
你唔好當major咁讀就ok

興趣還興趣，事業還事業
興趣當事業當然好，無都無問題。總有空閒時間進修興趣

唔知你既外國係指邊度
日本大把大陸人留低打工啦